\documentclass{article}

\usepackage{hyperref}

\author{Manuel Hinz}

\title{Tagesdoukmentation}

\begin{document}

\maketitle

\section{Pi}

nach entlichen Versuchen von Unterschiedlichsten Sannungsquellen wurde das Problem des Pis der anderen Gruppe durch ein neueres Image gelöst.

\section{Simulation bzw. Programmierung}

\begin{itemize}

\item kurzes Besprechen der Funktionsweise und der Zusammenhänge von den Vektoren "pos"(position), "vel"(velocity), "acc"(acceleration).

\item Implementation bremsen.

\item Erste implementation des Rückwertseinparkens.

\item Implementation der darstellung der Reifen(fraglich ob die drinnen bleiben)

\item Collision detection Plannung.

\item Aufbau von einem Verständnis des codes, welcher in  Javascript mit Hilfe von P5.js verfasst wurde (Murat und Robert)

\item Hilfestellung für die andere Gruppe.

\end{itemize}

\section{Doku}

\begin{itemize}

\item Hinzufügen von Versuchs- und Messungs-protokollen.

\item Im einzelnen : 
\begin{itemize}

\item H-Brückenmessungen.

\item Motormessungen.

\item Abstandssensorversuche.

\item Lichtsensorversuche.

\end{itemize}

\end{itemize}

\section{Wichtig für nächste Stunde}

Angucken von Javascript und P5.js im Rahmen der Simulation.

\begin{itemize}

\item \url{https://developer.mozilla.org/bm/docs/Web/JavaScript}

\item \url{https://p5js.org/reference/}

\item \url{https://github.com/I8pieunihaspel/Uniprojekt/tree/master/Software/Simulation}

\end{itemize}

\section{ToDo}

\begin{itemize}

\item collision detection implementieren ?

\item Sensoren implementieren.

\item MasterBrain implementieren.

\item Doku und Präsi voranbringen.

\item Ausbau der Grundwissensdatei.

\item Visualisieren unserer Strukturen auf Github.

\end{itemize}

\end{document}