\documentclass{article}

\author{Manuel Hinz}

\title{Tagesdokumentation}

\begin{document}

\maketitle

\section{Zuhause erledigt}

\begin{itemize}

\item Teil zusammengeklebt.

\item \LaTeX helper tool programmiert. 

\end{itemize}

\section{Github}

\begin{itemize}

\item Einweisung mit Verhaltensregeln.

\item Regeln als Datei.

\item Git kann benutzt werden um das Repo auf den Pi zu laden.

\item dir Präsentationen erstellt.

\end{itemize}

\section{Programmierung}

\begin{itemize}

\item Motorklasse geschrieben(W.I.P)

\item Verbesserung des vorhandenen Codes.

\item Besprechen des Codes.

\end{itemize}

\section{Dokumentation}

\begin{itemize}

\item Umstrukturierung der Dateien

\item Schreiben von den Worddateien :
\begin{itemize}

\item Programmierung\_Einleitung

\item Programmierung\_Python

\item Programmierung\_Struktur

\end{itemize} 

\end{itemize}

\section{Etechnik}

\begin{itemize}

\item Problem bei dem Verbinden vom Pi zu den H-Brücken.

\item Problem dabei mit dem Pi und einem Transistor ein LED zu steuern.


\item Problem mit Kurzschlussgefahr, bei dem berühren von einzelnen GPIO Pins

\item Lösung durch Aufsteckteil der Uni.

\end{itemize}

\section{Präsentation}

\subsection{Allgemein}

\begin{itemize}

\item Unterteilung in einzelene Bereiche, was lief gut was lief schlecht

\item Probleme und Problemlösungen

\item Bilder

\item Vorbild Praxis : Wir machens nach.

\item Ausblick : Wie könnte man weiterarbeiten.

\item HR / Zusammenarbeit im Team, Aufgabeverteilung

\item Zeitplan, wie es geplannt war und wie es wurde

\end{itemize}

\subsection{worst case}

\begin{itemize}

\item Was lief alles gut

\item Ab wo lief es schief

\item Was haben wir alles wie in der echten Welt gemacht ?

\end{itemize}

\subsection{normal}

\begin{itemize}

\item Was haben wir alles geschaft

\item Was waren Probleme die wir lösen konnten

\item Welche Technologien haben wir genutzt und warum ?

\item Wie könnte man weiter machen ?

\end{itemize}

\section{ToDo}

\begin{itemize}

\item \LaTeX helper verbessern, sodass \_ abgedeckt ist.

\item Dokumentation 

\item Pr\"{a}sentation(Murat bis Donnerstag)

\end{itemize}

\end{document}