\documentclass{article}

\author{Manuel Hinz}

\title{Tagesdokumentation}

\begin{document}

\maketitle

\section{Update Ziele und Priorit\"{a}ten}

\begin{itemize}

\item Keine weitere Arbeit an dem elektrotechnischen Projekt.

\item Arbeit an der Simulation pausiert / aufgegeben.

\item Fokus auf Pr\"{a}sentation und Dokumentation. 

\item Pr\"{a}sentation nicht am Freitag vor den Ferien.

\item Abgabe der Doku bleibt aber am 12.10.18.

\end{itemize}

\section{Verantwortliche im Moment}

\begin{itemize}

\item Dokumentation : Manuel

\item Pr\"{a}sentation : Murat

\end{itemize}

\section{Doku}

\begin{itemize}

\item B\"{o}nner nach einzelnen \"{U}berstehenden W\"{o}rtern gefragt : Diese Manuell fixen.

\item B\"{o}nner hat \"{u}ber die Struktur der E.T. Section geguckt.

\item Text und Bild zu "Dateistrukturen" wurde begonnen.

\item Text "Ausblick" wurde begonnen (grundlage ist hier ein altes Dokument, welches in Stichpunkten verfasst wurde)

\item Text zur Benutzungvon elektronischen Ger\"{a}ten wurde verfasst.

\item Text und Bild zur Messung von Str\"{o}men und Spannungen wurde verfastt und muss nur noch digitalisiert werden.

\item Einige Texte wurden der Dokumentation hinzugef\"{u}gt.

\end{itemize}

\section{Pr\"{a}sentation}

\begin{itemize}

\item Wechsel von dem Online PP modus zu Libre Office.

\item Farbwahl den BKAH-Farben entsprechend.

\item Seitenzahlen hinzugef\"{u}gt.

\end{itemize}

\section{Programmierung  / Simulation}

\begin{itemize}

\item Alle Punkte hier wurden vor dem Priorit\"{a}tenwechsel gemacht.

\item Einparkanimation ist fertig.

\item Collisiondetection wurde angefangen.

\end{itemize}

\section{ToDo}

\begin{itemize}

\item Eventuelle Ver\"{a}nderung der Verantwortlichen und neue Verantworliche f\"{u}r z.B. \"{U}berpr\"{u}fung / Abgabe der Doku.

\item Pr\"{a}sentation l\"{a}sst sich nicht gut mit PP \"{o}ffnen.

\end{itemize}

\end{document}