\documentclass{article}

\author{Manuel Hinz}

\title{Tagesdokumentation}

\begin{document}

\maketitle

\section{Distance Sensor}

\subsection{Problem}

\begin{itemize}

\item Distanzsensoren funktionieren nur im Dunklen (unter dem Tisch)

\item Damit ist eine Funtion bei Tageslicht(wie bei der Präsentation) erschwert. 

\end{itemize}

\subsection{Lösungsversuche}

\begin{itemize}

\item Röhre um den Sensor bauen, um Noise zu verringern.

\item getestet :
\begin{itemize}

\item Röhre aus dem Karton des GrovePis

\item Röhre aus Papier(eng um den Sensor, nicht die Platine)

\item Kegelförmige Schutzhülle, damit die Hülle nicht zum Grund der Störung wird. 

\end{itemize} 

\item Karosserie bauen und testen ob sie genug Dunkelheit bietet.

\end{itemize}

\subsection{Weitere Ansätze}

\begin{itemize}

\item Dunklere Umgebung 
\begin{itemize}

\item Flur. (geklappt)

\item Abgedunkelter Raum. (geklappt)

\end{itemize}

\end{itemize}

\section{Programmierung}

\begin{itemize}

\item Bereits programmierten Code(Sensor.py) in der Gruppe besprochen 

\item Pläne zum weiteren Vorgehen gemacht.

\item Github auf dem Surface aufgesetzt.

\end{itemize}

\section{Dokumentation}

Datei "Grundwissen" erstellt, in welchem Grundwissen informatischer Natur festgehalten wird, um alle dazu zu befähigen den Pi zu bedienen und den Code zu verstehen.

\section{ToDo}

\begin{itemize}

\item Ding zusammenkleben.

\item Hauptdoku weiterschreiben.

\item Programm schreiben um die Tagesdoku vorzubereiten.

\item Programm zum vereinfach von \LaTeX schreiben.

\item Programmieren.

\item Auto durch Pi steurern.

\item PAP erstellen.

\item Github (wie benutzen, Regeln aufstellen, etc.)

\item Programmierung : Motor Klasse erstellen, zusammenarbeit mit Eteckniker.

\item Den Pi GitHub ready machen, git mit ssh key ?

\end{itemize}

\end{document}